## Metadane

* title: "Trufle z kosmosu"
* threads: do-kogo-nalezy-epirjon
* motives: anomalia-rzadka, pracownik-nalesnik, masowy-atak-mentalny
* gm: żółw
* players: kić, arleta, raynor

## Kontynuacja
### Kampanijna

* [180724 - Skorpiony spod ziemi](180724-skorpiony-spod-ziemi)

### Chronologiczna

* [180724 - Skorpiony spod ziemi](180724-skorpiony-spod-ziemi)

## Projektowanie sesji

### Struktura sesji: Monster in the house

* Sin: hurting the physical and mental health
    * Who: Atena Sowińska, potężnej klasy antynaleśnicza czarodziejka wobec Kiryła Merwiniana, naukowca biomantę
* Monster: eksperymentalne, halucynogenne trufle z Epirjona
    * Ruin: niszczy społeczności (Understanding x Interacting)
* House: Żarnia, miejsce na którym postaciom już zależy.
* Players:
    * K: ?
    * A: ?
    * R: ?

### Hasła i uruchomienie

* Ż: (kontekst otoczenia) Żarnia
* Ż: (element niepasujący) łazi po okolicy przemęczony mag w stealth suit i szuka rozpaczliwie... czegoś, nie chcąc dać się wykryć
* Ż: (trigger) WYSADZI SIĘ ROMAN! WYSADZI! SERIO!
* Ż: (przeszłość, kontekst) Roman i Alicja wpadli w skorpionopułapkę

### Analiza i poszerzenie

Ogólnie:

* Ż: null
* K: null

Gramy o (zdania):

1. "Czarodziej popełni samobójstwo"
2. "Dojdzie do wojny wiejskiej"

Pogoda, otoczenie:

* .

## Potencjalne pytania historyczne

* brak

## Punkt zerowy

### Postacie

Poziom 1:

* Name:                   ROMAN
* Profession candidates:  Wytwórca sztucznych kwiatów
* Initial emotion:        contempt (disgust + anger), disgust -> disgust, anger -> anger
* Main trait:             Maruda, mnóstwo narzeka i wysysa radość
* Secondary trait:        Perwersyjny, uwielbia szokować i robić skandale

Poziom 1:

* Name:                   ALICJA
* Profession candidates:  Kierownik sklepu / supermarketu
* Initial emotion:        submission (trust + fear), trust -> trust, fear -> terror
* Main trait:             Ciekawski, wszystko chce wiedzieć i wszędzie wsadzić nos
* Secondary trait:        Dobrze wychowany; zachowuje się zgodnie z zasadami

Grzegorz Myśliciel:

* Name:                   GRZEGORZ
* Category:               Mężczyzna
* Profession candidates:  Pomocnik mechanika
* Initial emotion:        delight (joy + surprise), joy -> extasy, surprise -> surprise
* Main trait:             Aspołeczny, nie dba o innych
* Secondary trait:        Uduchowiony, skupiony na tematach mistycznych

Ambitny policjant Arek:

* Name:                   ARKADIUSZ
* Category:               Mężczyzna
* Profession candidates:  policjant
* Initial emotion:        love (joy + trust), joy -> joy, trust -> trust
* Main trait:             Fanatyczny; idea jest obsesją i życiem
* Secondary trait:        Będzie jak ma być; fatalistyczny

### Opis sytuacji

brak

## Misja właściwa

**SCENA:** ("Próba wysadzenia się przez Romana (udana). Po terenie chodzi Kirył w SSuicie.") (22:30)

* Ż: Czemu jesteś w Żarni?
* R: Nie skończyłem pisać artykułu do Paktu o masowym samobójstwie skorpionów.

Knajpa Żernia w Żarni. Terrorysta (Roman). Jedyny policjant, Arkadiusz, zrobił kordon. Jakub próbuje go przekonać by Arek go wpuścił - Arek przekonuje go, że to JEGO PRZEZNACZENIE. Jakub się nie daje - spławia Arka by móc się zająć przeciwnikiem. Sam wchodzi niezauważony. Tam - pod ścianą przerażeni zakładnicy i nad nimi niepoczytalny drobnej wielkości gość z pasem za którym makeshiftowe bomby są zrobione. I nadaje, że zabrali wszystko, że jest zło, że musi działać by mieć stopy...

Z zaskoczenia, Jakub rzucił się na niego obezwładniać. Sukces. Udało się. Obezwładnił, ubezbronnił i wezwał Arka policjanta. Ten wpadł, dresiarsko wpuścił wpiernicz po czym zaaresztował. Zaprowadził do małego magazynu (działa jak więzienie), po czym poszedł wypełniać papiery a Jakub skupił się na magicznej analizie - co go napadło?

Magiczna analiza wykazała że Roman był święcie przekonany że ktoś ukradnie mu stopy. I musi się wysadzić zanim to się stanie. Przy Soczewce, Jakub zniszczył wszystkie włosy na ciele Romana i wysłał _naked pic_ po hipernecie wszystkim innym magom, anonimowo. Min. taki sygnał dostała też Bronka, ku swemu ogromnemu zdziwieniu.

Zaklęcie szeroko rzucone podało informacje o tym że w mieście rozpada się kohezja zrozumienie i czytanie intencji. A epicentrum jest w okolicy starego domu Alicji i Romana. I gdzieś tam jest ten dziwny mag polujący na ludzi.

Terminuski bez kłopotu dotarły do domu Alicji i Romana w Żarni.

Jakub i Bronia poszukali wspólnie magią wrogiego maga. Udało im się znaleźć maga. Jest w Żerni. Ale on wie że ma tracker...

* Ż: karty: 10 (10)
* K: karty: 1 (0)
* A: karty: 1 (0)
* R: karty: 0 (0)

**SCENA:** ("Wprowadzone przez Alicję trufle rozbiły społeczeństwo w Żarni - ludzie się nie rozumieją. Mag w stealth suicie porywa ludzi do badań.") (23:32)

Kirył się ufortyfikował i zabezpieczył w Żerni (2). Trudno będzie się do niego dostać. Bronia spytała Olgę co ta o tym wie - z Epirjona poszła wiązka teleportacyjna. Nie trafiła do celu (Czarnopalca); poszła w okolice Żarni.

Oki, czas iść na Żernię. Poszli i tam jest mag na piętrze - ale ufortyfikował. Zostawił wyraźny znak że tam są pułapki i zabezpieczenia. Uroda Diakon zażądała, by tamten mag wyszedł. On rżnie głupa. Oki - czas na eliksir pożądania. On ZEJDZIE. Udało się - delikwent poczuł miętę. Tak ogłupiał, że wpadł na minę i go wysadziło. Stracił przytomność. By go ściągnąć, Kuba robi bydło a Bronia ściąga go telekinetycznie.

Bez żadnego problemu dotarli z nieprzytomnym magiem do miejsca "zgonu" Romana. Czyli tam gdzie jest przetrzymywany.

Przesłuchanie Kiryła. On sam stwierdził, że spierniczył. Chciał naleśniczyć na stacji kosmicznej a trafił na heterę jak mało - Atenę. I Atena go zmuszała do ciężkiej pracy i on się pomylił i teleportował trufle na Astorię. I teraz tu jest bo chce naprawić...

* Ż: karty: 12 (14)
* K: karty: 1 (1)
* A: karty: 1 (1)
* R: karty: 1 (1)

OLGA! Glukszwajny. Bronia poprosiła Olgę o pomoc w ramach glukszwajnów. Niech pomoże. Olga pożyczy glukszwajny Broni... i działają. Znająca się świetnie na zwierzętach wiejskich Bronia przeprowadziła stadko glukszwajnów po okolicy i pozżerały niewłaściwe trufle.

A za to Bronia i Kuba obiecali Oldze pomóc z jej image oraz by rozwiązać problem "ludzie mnie nienawidzą i zabiorą mi prawo do Czarnopalca".

(00:35)

Konflikty:

* 1 Kuba - pozbywanie się policjanta =v
* 1 Kuba - przekradanie się do terrorysty 8/3/6 v
* 2(m) Kuba - wykrywanie magii na terroryście 10/3/3 v(v)
* 2(m) Kuba - wyszukiwanie objawów szaleństwa w okolicy 11/3/3 vv
* 2(m);1 Kuba, Arleta - szukanie maga (tracker 11/3/5) xv
* 2(z) Arleta - wyciąganie informacji od Olgi
* 2(m) Kić - kuszenie złoczyńcy 10/3/3 vx
* 2(z) Kuba - odwracanie uwagi od ściągnia nieprzytomnego
* 1 Arleta - ściągnie nieprzytomnego
* 2 Arleta - kontrolowanie glukszwajna 9/3/3 vv

## Wpływ na świat

| Kto           | Wolnych | Sumarycznie |
|---------------|---------|-------------|
| Żółw          |  12     |    14       |
| Kić           |  3      |     4       |
| Arleta        |  4      |     4       |
| Raynor        |  3      |     4       |

Czyli:

* (R) Glukszwajny mają porządną potruflową biegunkę odstraszającą ludzi - śmierdzi jak cholera. Elementy biegunki trafiły w ludzi protestujących.
* (K) Roman został parobkiem Olgi i pomaga w czyszczeniu glukszwajnów. Ku niezadowoleniu Olgi i wszystkich łącznie z Romanem.

## Streszczenie

Na stacji Epirjon doszło do błędu - magiczne trufle uderzyły w Żarnię. Reporter Jakub uratował Romana od kwiatów sztucznych przed samowysadzeniem, po czym zauważył heatmapę problemu i ściągnął terminuski. Terminuski znalazły maga w stealth suicie, pojmały go i poznały prawdę. W wyniku tego, Bronia oprowadziła Olgowe glukszwajny po okolicy by usunąć problem z truflami raz na zawsze.

## Progresja

* .

## Zasługi

* Bronisława Strzelczyk: dzięki jej wiedzy o życiu na wsi i znajomości Olgi Myszeczki, udało się bezproblemowo wyżreć podłe trufle glukszwajnami.
* Jakub Wirus: dziennikarz, który uratował Romana przed wysadzeniem się, wysłał jego nagą fotkę na hipernet i potem pomógł w przesłuchaniu Kiryła.
* Pięknotka Diakon: wyciągnęła Kiryła na pożądanie z jego ufortyfikowanego pokoju prosto na jego własną minę.
* Roman Kłębek: człowiek który spotkał się z Truflami i uznał, że musi się wysadzić w Żerni lub ukradną mu stopy - a wysadzenie nie będzie miało konsekwencji.
* Arkadiusz Mocarny: jedyny policjant w Żarni (nie potrzeba było ich więcej). Fanatyczny prawu i dobru, egzaltowany. Jednocześnie fatalistyczny - będzie jak ma być.
* Kirył Najłalmin: mag naleśnik ze stacji Epirjon. Zgnębiony przez szefową (Atenę Sowińską) pomylił się i zesłał Trufle na Primusa, na Żarnię. Potem łaził naprawiać sytuację.

## Frakcje

* Astoriański Epirjon: przypadkiem wpakowali niebezpieczne trufle na Astorię, w okolicach Żarni. Naleśnik Kirył próbował to dyskretnie naprawić.

## Lokalizacje

1. Świat
    1. Primus
        1. Sektor Astoriański
            1. Astoria
                1. Sojusz Letejski
                    1. Szczeliniec
                        1. Powiat Pustogorski
                            1. Żarnia: miasteczko bez szczególnego szczęścia; tym razem z Epirjona spadły na Żarnię eksperymentalne trufle
                                1. Żernia: Żernia w Żarni, najlepsza (i jedyna) knajpa by się najeść. Wpierw chciał się tam wysadzić Roman, potem Kirył się tam bronił.
            1. Astoria, Orbita
                1. Stacja Orbitalna Epirjon: miejsce, gdzie prowadzone są poważne i niebezpieczne prace badawcze nad rzeczami niebezpiecznymi

## Czas

* Opóźnienie: 5
* Dni: 2

## Narzędzia MG

### Budowa sesji

**SCENA:** ("Próba wysadzenia się przez Romana (udana). Po terenie chodzi Kirył w SSuicie.")
**SCENA:** ("Wprowadzone przez Alicję trufle rozbiły społeczeństwo w Żarni - ludzie się nie rozumieją. Mag w stealth suicie porywa ludzi do badań.")
**SCENA:** ("Ludzie zaczynają się zwalczać. Dochodzi do otwartych walk i waśni. Są ranni i trafiają do szpitala. Kirył znajduje lokalizację trufli.")
**SCENA:** ("Pod wpływem trufli, Kirył popełnia samobójstwo zabierając trufle ze sobą.")

### Cel Opowieści

* x

### Po czym poznam sukces

* null

### Wynik z perspektywy celu

* null

### Wykorzystana mechanika

1807
